% @package : soul
Les vignettes ci-dessous correspondent soit à une donnée (information connue), soit une propriété, soit à une conclusion (nouvelle information).
Elles correspondent aux réponses mises dans le désordre de 6 exercices différents.\bigskip

% Elles sont la rédaction de 6 preuves dans le désordre.


Votre travail~:\medskip
\begin{description}
  \item[\Large\faCut] Découper les vignettes.
  \item[\Large\faRandom] Retrouver comment associer les vignettes afin de reconstituer les 6 preuves correctement.
  \item[\Large\faTape] Coller dans votre cahier les vignettes~: \keys{Données + Propriété + Conclusion}.
  \item[\Large\faPencil*] Dessiner une figure de la situation correspondant aux données.
\end{description}
\subsection*{Données}
\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {$DC=EF$ et $(DC)\parallel(EF)$.};
  \end{tikzpicture}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {$EFGH$ parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {$KL=MN$ et $KN=LM$.};
  \end{tikzpicture}
  \columnbreak

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {$RSTU$ parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {$K$ milieu de $[RN]$ et $[SM]$.};
  \end{tikzpicture}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {$ABCD$ parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}
  \columnbreak


  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {$IJKL$ parallélogramme de centre $O$.};
  \end{tikzpicture}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {$(AE)\parallel(BF)$ \\et $(AB)\parallel(EF)$.};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}

\subsection*{Propriétés}
\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners,font=\scriptsize] {\hl{Si} un quadrilatètre est un parallélogramme\\ \hl{alors} il a deux couples de côtés opposés de même mesure.};
  \end{tikzpicture}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners,font=\scriptsize] {\hl{Si} un quadrilatètre est un parallélogramme\\ \hl{alors} il a deux couples de côtés opposés parallèles.};
  \end{tikzpicture}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners,font=\scriptsize] {\hl{Si} un quadrilatètre est un parallélogramme\\ \hl{alors} ses diagonales ont le même milieu.};
  \end{tikzpicture}
  \columnbreak


  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners,font=\scriptsize] {\hl{Si} un quadrilatètre est un parallélogramme\\ \hl{alors} il a deux couples d'angles opposés de même mesure.};
  \end{tikzpicture}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners,font=\scriptsize] {\hl{Si} un quadrilatètre a un couple de côtés opposés de même mesure \textit{ET} parallèles\\ \hl{alors} c'est un parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners,font=\scriptsize] {\hl{Si} un quadrilatètre a deux couples de côtés opposés parallèles\\ \hl{alors} c'est un parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}
  \columnbreak


  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners,font=\scriptsize] {\hl{Si} un quadrilatètre a deux couples de côtés opposés de même mesure\\ \hl{alors} c'est un parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners,font=\scriptsize] {\hl{Si} un quadrilatètre a deux diagonales ayant le même milieu\\ \hl{alors} c'est un parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}

\subsection*{Conclusions}
\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners,double] {$RSNM$ parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners,double] {$(EF)\parallel(HD)$ et $(EH)\parallel(FG)$};
  \end{tikzpicture}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners,double] {$O$ milieu de $[IK]$ et $[JL]$.};
  \end{tikzpicture}
  \columnbreak


  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners,double] {$AEFB$ parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners,double] {$KLMN$ parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners,double] {$AB=DC$ et $AD=BC$.};
  \end{tikzpicture}
  \columnbreak


  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners,double] {$\widehat{URS}=\widehat{STU}$ et $\widehat{RST}=\widehat{TUR}$};
  \end{tikzpicture}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners,double] {$CDEF$ parallélogramme.};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}
